---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۵۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۵۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه حاصل گر هزاران گل دمد یا صد بهار آید؟</p></div>
<div class="m2"><p>مرا چون با تو کار افتاده است اینها چه کار آید؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دلم را باغ و بستان خوش نمیآید، مگر وقتی</p></div>
<div class="m2"><p>که جامی در میان آرند و سروی در کنار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو سوی زلف خوبان رفت، سوی ما نیاید دل</p></div>
<div class="m2"><p>وگر آید سیه روز و پریشان روزگار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نمیآیم برون از بیم رسوایی، که میترسم</p></div>
<div class="m2"><p>مرا در پیش مردم گریه بی اختیار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>پس از عمری، اگر آن طفل بدخو بگذرد سویم</p></div>
<div class="m2"><p>نمی گیرد قراری، تا دل من در قرار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>فزون از داغ نومیدی بلایی نیست عاشق را</p></div>
<div class="m2"><p>مبادا کین بلا پیش من امیدوار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هلالی، چون تو درویشی و آن مه خسرو خوبان</p></div>
<div class="m2"><p>ترا از عشق او فخرست و او را از تو عار آید</p></div></div>